Машинное обучение — Итоговая аттестация
Датасет:https://www.cs.toronto.edu/~kriz/cifar-100-binary.tar.gz.

Задача: обучить классификатор цветных изображений с помощью свёрточной (не полносвязной архитектуры) сетиискусственных нейронов.

Требования:

Объяснить, какие элементы вашей сети зависят от количества цветов, какие — от количества классов.
Обучить модель. Объяснить место в модели каждого слоя, обосновать выбор гиперпараметров (можно ссылаться напримеры кода в Сети, но в любом случае нужно объяснить словами).
Сравнить качество предсказания при обучении на 20 широких классах с предсказаниями при обучении на 100 узких классах,обобщив предсказания по узким меткам до метки их широкого класса в соответствии с таблицей:
Метка широкого класса	Метка узкого класса
aquatic mammals	beaver, dolphin, otter, seal, whale
fish	aquarium fish, flatfish, ray, shark, trout
flowers	orchids, poppies, roses, sunflowers, tulips
food containers	bottles, bowls, cans, cups, plates
fruit and vegetables	apples, mushrooms, oranges, pears, sweet peppers
household electrical devices	clock, computer keyboard, lamp, telephone, television
household furniture	bed, chair, couch, table, wardrobe
insects	bee, beetle, butterfly, caterpillar, cockroach
large carnivores	bear, leopard, lion, tiger, wolf
large man-made outdoor things	bridge, castle, house, road, skyscraper
large natural outdoor scenes	cloud, forest, mountain, plain, sea
large omnivores and herbivores	camel, cattle, chimpanzee, elephant, kangaroo
medium-sized mammals	fox, porcupine, possum, raccoon, skunk
non-insect invertebrates	crab, lobster, snail, spider, worm
people	baby, boy, girl, man, woman
reptiles	crocodile, dinosaur, lizard, snake, turtle
small mammals	hamster, mouse, rabbit, shrew, squirrel
trees	maple, oak, palm, pine, willow
vehicles 1	bicycle, bus, motorcycle, pickup truck, train
vehicles 2	lawn-mower, rocket, streetcar, tank, tractor
4\. Исследовать с помощью графиков метрики предсказания для каких узких классов более всего отличаются от метрик их болеешироких классов. Выдвинуть предположение о причине возможного отличия.

5\. У вас должен получиться .ipynb файл с объяснениями, оформленными в отдельных текстовых блоках.6. После готовности блокнота .ipynb преобразуйте его в программу на Питоне (.py) так, чтобы после обучения модели онаавтоматически экспортировалась бы в файл (см. например, https://www.tensorflow.org/guide/keras/serialization_and_saving).
